---
title: >-
    شمارهٔ ۲۸۸
---
# شمارهٔ ۲۸۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ز آهم سوخت بی‌مهرِ رُخَت مَهْ، دوش کوکب هم</p></div>
<div class="m2"><p>بخواهد سوخت گردون گر برآرم آهی امشب هم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>تنم می‌سوخت شب‌ها آتشی دوش از دلم سر زد</p></div>
<div class="m2"><p>که در آب عرق خود را فکند از تاب او تب هم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نمی‌گرداند دل را غرقهٔ گرداب زنخدانش</p></div>
<div class="m2"><p>اگر موجی نمی‌آمد به او از پیش غبغب هم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>لب از ذکر دهان دوست بستم احتیاطم بین</p></div>
<div class="m2"><p>کزین راز نهان واقف نمی‌خواهم شود لب هم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به یارب یاربم دل داشت تسکین چون کنم یارب</p></div>
<div class="m2"><p>دمی کز ضعف تن نبود مرا یارای یارب هم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>چه سان گیرم عنان شهسواری را که از تندی</p></div>
<div class="m2"><p>نمی‌خواهد که گرد من رسد بر نعل مرکب هم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>فضولی از می و محبوب یک دم نیستی غافل</p></div>
<div class="m2"><p>بحمدالله که لطفِ طبع داری، حُسنِ مشرب هم</p></div></div>